民建聯藉機收集街坊資料

2019年01月22日

民建聯藉機收集街坊資料

民建聯協助填報的表格中，註明如不加剔「即表示不反對（即同意）被加入聯絡名單」（黃框示）。羅健熙fb圖片

【本報訊】政府接受派發4,000元申請，民建聯被指利用協助市民填表機會收集個人資料，亦有民主派社區主任發現政府私下為建制政黨預留大批申請表，做法極不公平。

身兼南區區議員的民主黨副主席羅健熙指，有南區街坊向他提供民建聯派發的協助填報申領4,000元表格，該表以細字體特別註明「如你不在空格加剔，但在此聲明書上簽署，即表示不反對（即同意）被加入聯絡名單」；換言之市民若不留神未有加剔號，會自動被加入民建聯聯絡名單。

相關新聞：須交3文件 「申領$4,000好麻煩」市民多疑慮 熱線無人聽

民主黨僅獲分小量表格

羅健熙接受《蘋果》查詢時指，民建聯過往多次以上述類似手法收集巿民個人資料，用作日後選舉用途，「（呢個）往績大家都知」。雖然他曾協助居民填表申領4,000元，但不會如民建聯般藉機收集居民個人資料，質疑「民建聯咁做法，唔係用作選舉，仲有乜情況會用？」

民建聯副主席張國鈞回覆《蘋果》查詢時指，地區幹事如收集資料前已獲巿民同意，做法無可厚非，「最緊要我哋要確保符合私隱條例」，又指有關資料只用於該黨日常地區活動，不涉及選舉。

建制派除被指用填表收集個人資料外，民主黨觀塘區社區主任梁翊婷昨日表示，早前向觀塘民政署預先訂取2,000份關愛共享計劃申請表格，惟昨日取件時只獲150份，但民建聯觀塘區議員兼該區副主席洪錦鉉卻獲民政署預留數箱表格。梁批評當局安排不公平，質疑當局在資源短缺下「都有先後次序，留畀建制先」。

■記者林俊謙、梁穎妍

上一則
上一則
須交3文件 「申領$4,000好麻煩」 市民多疑慮 熱線無人聽

下一則
下一則
WhatsApp限轉發5次 防謠言散播